<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="loading_text">लोड हो रहा है ...</string>
    <string name="web_view_loading_page">पेज लोड हो रहा है</string>
    <string name="donate_desc">महामारी से प्रभावित लोगों को मंच pmcares.gov.in के माध्यम से दान करके मदद करें</string>
    <string name="donate_footer1">सभी अधिकार pmcares के लिए आरक्षित</string>
    <string name="prixa_title">आप पर पुनर्निर्देशित किया जाएगा</string>
    <string name="prixa_desc">आर्टिफ़िशियल इंटेलिजेंस सिस्टम जो कि Prixa.ai प्रदान करता है वह कोविद -19 लक्षणों का पता लगाएगा जो आप अनुभव कर सकते हैं।</string>
    <string name="prixa_footer1">सभी अधिकार Prixa.ai के लिए आरक्षित हैं</string>
    <string name="home_header">क्या आप बीमार महसूस कर रहे हैं?</string>
    <string name="home_call">टेलीफोन</string>
    <string name="home_news_header">समाचार</string>
    <string name="home_global_data">डेटा वैश्विक</string>
    <string name="home_desc">यदि आप कोविद -19 लक्षणों के साथ बीमार महसूस करते हैं, तो तुरंत इलाज के लिए आपातकालीन सेवाओं से संपर्क करें।</string>
    <string name="home_confirmed">की पुष्टि</string>
    <string name="home_death">मृत्यु</string>
    <string name="home_preventive_header">निवारण</string>
    <string name="home_recovered">बरामद</string>
    <string name="home_preventive1">सामाजिक दूरी बनाए रखें</string>
    <string name="home_preventive2">बार-बार हाथ धोएं</string>
    <string name="home_preventive3">नकाब पहनिए</string>
    <string name="home_donate_header">अभी दान कीजिए!</string>
    <string name="home_donate_desc">इस महामारी से प्रभावित लोगों को अपना हाथ दें</string>
    <string name="home_test_header">अभी टेस्ट करो!</string>
    <string name="home_test_desc">निर्देशों के अनुसार चरणों का पालन करें</string>
    <string name="info_title">जानकारी</string>
    <string name="info_acknowledgement">स्वीकृतियाँ</string>
    <string name="info_ack1">डेटा की जानकारी covid19india.org द्वारा</string>
    <string name="info_ack2">Nickelfox के लिए simantOo द्वारा यूआई डिज़ाइन (मुफ्त उपयोग)</string>
    <string name="info_ack3">Freepik.com द्वारा मुफ्त छवि डिजाइन (मुफ्त उपयोग)</string>
    <string name="info_ack4">Newsapi.org द्वारा समाचार डेटा</string>
    <string name="info_ack5">Prixa.ai द्वारा कृत्रिम बुद्धि के साथ स्वास्थ्य परीक्षण</string>
    <string name="info_ack6">Pmcares.gov.in द्वारा दान का वितरण</string>
    <string name="info_ack7">डेटा ग्लोबल COVID -19 covid19.mathdro.id द्वारा</string>
    <string name="info_ack8">पॉल्टो से चिकित्सा अधिकारियों का एनीमेशन lottiefiles.com से</string>
    <string name="info_term">प्रयोग</string>
    <string name="info_lang_title">भाषा</string>
    <string name="maps_title">मामलों प्रति प्रांत</string>
    <string name="stat_title">आंकड़े</string>
    <string name="stat_subtitle">आखरी अपडेट</string>
    <string name="stat_death">"मृत्यु "</string>
    <string name="stat_positive">की पुष्टि</string>
    <string name="stat_cured">बरामद</string>
    <string name="stat_cumulative_cases">संचयी मामला</string>
    <string name="stat_updated_cases">नए मामले</string>
    <string name="stat_condition_positive_cases">सकारात्मक सम्‍मिलन की स्थितियां</string>
    <string name="stat_positive_symptom_cases">सकारात्मक लक्षण</string>
    <string name="stat_age_group_cases">आयु वर्ग</string>
    <string name="stat_sex_group_cases">लिंग</string>
    <string name="info_window_prov_cases">मामले:</string>
    <string name="info_window_prov_death">"मृत्यु "</string>
    <string name="info_window_prov_cured">बरामद:</string>
    <string name="info_window_prov_treated">ध्यान रखा:</string>
    <string name="info_window_prov_subtitle">भारत में सभी मामलों में</string>
    <string name="info_window_prov_subtitle2">केस आधारित डेटा:</string>
    <string name="info_window_prov_sex">लिंग:</string>
    <string name="info_window_prov_age">उम्र:</string>
    <string name="prov_layout_search">प्रांतों को खोजें ...</string>
    <string name="social_distancing">सामाजिक गड़बड़ी के साथ, COVID-19 को दूसरों से अनुबंधित करने का जोखिम कम हो जाएगा। इसके विपरीत, यदि आप बाहर निकले         संक्रमित है, लेकिन इसके बारे में पता नहीं है, इसलिए भीड़ से दूर रखने से वास्तव में प्रसार को रोकने में मदद मिलेगी। \\ n \\ n         इसलिए, यदि कोई इस वायरस से संक्रमित है, तो गलती से उसके मुंह को बंद किए बिना खांसी या छींक आती है,         फिर छोटी बूंद पास की सतह पर गिरेगी। जब अन्य लोग होते हैं जो धारण किए हुए संक्रमित नहीं होते हैं         सतह, फिर पहले हाथ धोने के बिना मुंह, नाक या आंखों को छूती है, इसलिए उसे खतरा है         उच्च संक्रमित। \\ n \\ n यह वही है जो इस बीमारी के संचरण को थोड़े समय में नाटकीय रूप से बढ़ा देता है।         बहुत से लोग जिन्हें यह पता नहीं है कि वे संक्रमित हैं, फिर दोस्तों से मिलने के लिए विभिन्न स्थानों पर जाएँ         और रिश्तेदार। नतीजतन, इस वायरस का प्रसार तेजी से व्यापक है।</string>
    <string name="about">यह एप्लिकेशन किसी के लिए अभिप्रेत नहीं है, जो इस एप्लिकेशन को एक बेंचमार्क के रूप में बनाता है         covid-19 जानकारी हालांकि इस एप्लिकेशन में सभी जानकारी अनौपचारिक कोविद -19 वेबसाइट से डाउनलोड की जाती है   इंडिया (covid19india.org)। लेकिन यह एप्लिकेशन सॉफ़्टवेयर डेवलपर एक्टिविस्ट्स को एक्सप्लोर करने के लिए है   एक आवेदन को विकसित करने की अपनी क्षमता जो इस मामले में एक व्यक्तिगत पोर्टफोलियो के लिए अभिप्रेत है।   यदि इस एप्लिकेशन का उपयोग करते समय उपयोगकर्ता को असुविधा महसूस होती है, तो सभी पूर्ण जिम्मेदारी छोड़ दी जाती है  उपभोक्ता। लेकिन अगर उपयोगकर्ता लाभ महसूस करता है, तो संभव है कि उपयोगकर्ता सकारात्मक प्रतिक्रिया दे सके   मैं व्यक्तिगत रूप से प्रदान किए गए संपर्क के माध्यम से। मुंबई, 2020</string>
    <string name="wash_hand">विश्व स्वास्थ्य संगठन (डब्ल्यूएचओ) की सलाह है कि हर कोई हमेशा अपने हाथ धोता है         COVID-19 कोरोना वायरस के प्रसार को रोकने के लिए। अपने हाथों को साबुन से नियमित और अच्छी तरह से साफ करें         और पानी या शराब पर आधारित तरल पदार्थ।  \\ n साबुन और पानी से अपने हाथों को साफ करें या सफाई तरल पदार्थ का उपयोग करें         अल्कोहल-आधारित वायरस को मार सकता है जो आपके हाथों में हो सकता है। हाथ धोना आपको मिल सकता है         स्वस्थ रहें और एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति में श्वसन संक्रमण और दस्त के प्रसार को रोकें। \\n \\n वर्म्स कर सकते हैं         अन्य लोगों या सतहों से फैलता है जब आप:  \\ n 1। अपनी आंखों, नाक और मुंह को हाथों से छुएं         धोया नहीं।  \\ n २। अपने हाथ से धोए हुए भोजन और पेय को खाएं या तैयार करें।  \\ n 3। सतह को स्पर्श करें         या दूषित वस्तु।  \\ n 4। हाथों पर फुंसियां, खांसी या छींक आती है और फिर हाथों को छूती है अन्य लोगों या वस्तुओं।</string>
    <string name="wear_mask">हांगकांग विश्वविद्यालय और मैरीलैंड विश्वविद्यालय के अनुसंधान ने उस मुखौटे को पाया         सरल अवरुद्ध बूंदों और एरोसोल के 100 प्रतिशत। द गार्जियन लिखते हैं, जो देश हैं         की तुलना में कम मृत्यु दर दिखाने के लिए शुरू से ही मास्क के उपयोग की आवश्यकता है         ऐसे देश जो इसे लागू नहीं करते हैं। \\ n \\ n कोई भी, बड़ी चुनौती केवल मास्क का उपयोग कर रही है         काम करेगा अगर ज्यादातर लोग इसका उपयोग करते हैं। खाद्य और औषधि प्रशासन (एफडीए) से विश्लेषण         फ्लू के अनुमानों के बारे में, यदि 50 प्रतिशत आबादी मास्क का उपयोग करती है, तो वायरस के संचरण को कम किया जा सकता है         आधेसे। इस बीच, यदि 80 प्रतिशत आबादी मास्क का उपयोग करती है, तो वायरस खो सकता है। \\ N \\ n जांच करें         वर्तमान में, विभिन्न क्षेत्र ऐसे कानूनों को अपना रहे हैं, जिन्हें भीड़-भाड़ वाले स्थानों पर मास्क के उपयोग की आवश्यकता होती है         जैसे सार्वजनिक परिवहन और दुकानें।</string>
    <string name="menu_home">घर</string>
    <string name="menu_stats">आंकड़े</string>
    <string name="menu_maps">नक्शा</string>
    <string name="menu_info">जानकारी</string>
    <string name="home_website">वेबसाइट</string>
    <string name="stat_monitoring">सक्रिय</string>
    <string name="stat_patient">माइग्रेट</string>
    <string name="rateme">मेरे ऐप को रेट करें</string>
    <string name="yourName">आपका नाम</string>
    <string name="say">कुछ कहें</string>
    <string name="ratemetime">मेरे ऐप को रेट करें</string>
    <string name="feedback">प्रतिपुष्टि</string>
    <string name="sent">प्रतिपुष्टि भेजी गई</string>
    <string name="send">भेजें</string>
    <string name="okay">ठीक है</string>
    <string name="msg_token_fmt">Covid</string>
</resources>